英揆指港區國安法影響開始浮現，王毅：有域外勢力圖策新一輪「顏色革命」

【Now新聞台】英國首相約翰遜再次批評，港區國安法的落實違反中英聯合聲明，認為影響已開始浮現。英國外相藍韜文就重申，中方必須全面尊重香港的自治。中國外長王毅不點名批評，有域外勢力企圖策動新一輪「顏色革命」。

英國首相約翰遜現身國會，出席下議院協調委員會聽證會，回應議員提問，期間提到香港。他再次批評北京在香港實施港區國安法，違反中英聯合聲明，而且影響正陸續浮現。

約翰遜：「我們開始見到言論自由受威脅，你可以見到民眾，可以見到港區國安法的影響，由中國實施的法例已經開始侵蝕港人（自由）。」

對於有議員問到他認為中國對待新疆維吾爾族穆斯林，是否「等同種族滅絕」，約翰遜指，他已與「中國朋友」提過很多次相關議題，雖然做法「令人反感」，但「種族滅絕」在國際法中是重要的用詞，他不認為目前英國要用到這字眼來形容新疆。

到了美國的英國外相藍韜文與美國國務卿蓬佩奧會面，期間討論到中國。藍韜文重申，北京必須全面尊重香港的自治，同時敦促中方停止侵犯新疆維吾爾族人的人權。

藍韜文：「我們亦談到對新疆和香港的共同關注，兩地人民飽受嚴重人權侵害。我們敦促中方履行國際義務，香港民眾的自由與自治受到完全尊重，絕對至關重要。我們不只會密切關注港區國安法的制定，也會關注如何執行，以及未來幾周、甚至幾個月會發生甚麼事情。」

蓬佩奧指，正當全球正努力克服新冠病毒疫情之際，中國共產黨對外侵略和在國內侵犯人權的情況持續惡化，美方歡迎英國政府近幾個月因應中國挑戰所採取的行動，包括為港人發聲，並為他們提供庇護；批評壓迫新疆的舉動，以及禁用中國電訊設備商華為的設備。

中國國務委員兼外長王毅接受新華社專訪，不點名批評美國，指某些域外勢力以各種藉口，插手本地區國家內部事務，甚至策動新一輪「顏色革命」。外交部早前已一再重申，香港和新疆事務純屬中國內政，反對任何外部勢力干涉。

新一輪!?
乜佢地真係認為上一輪已經完咗喇咩!??

又話有左國安法好安全